[
  {
    "question": "Nenne den Zellbestandteil, der in einer Tierzelle nicht vorkommt.",
    "correctAnswer": "die Zellwand",
    "wrongAnswer1": "die Zellmembran",
    "wrongAnswer2": "das Zellplasma",
    "wrongAnswer3": "der Zellkern",
    "imageQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Benenne den markierten Teil des menschlichen Armskeletts.",
    "correctAnswer": "die Elle",
    "wrongAnswer1": "die Speiche",
    "wrongAnswer2": "das Wadenbein",
    "wrongAnswer3": "die Handwurzelknochen",
    "imageQuestion": "armskelettElle"
  },
  {
    "question": "Benenne den markierten Teil des menschlichen Armskeletts.",
    "correctAnswer": "die Speiche",
    "wrongAnswer1": "die Elle",
    "wrongAnswer2": "das Schienbein",
    "wrongAnswer3": "die Handwurzelknochen",
    "imageQuestion": "armskelettSpeiche"
  },
  {
    "question": "Benenne den markierten Teil des menschlichen Armskeletts.",
    "correctAnswer": "der Oberarmknochen",
    "wrongAnswer1": "die Speiche",
    "wrongAnswer2": "die Fingerknochen",
    "wrongAnswer3": "die Handwurzelknochen",
    "imageQuestion": "armskelettOberarm"
  },
  {
    "question": "Benenne den markierten Teil des menschlichen Armskeletts.",
    "correctAnswer": "die Handwurzelknochen",
    "wrongAnswer1": "die Speiche",
    "wrongAnswer2": "die Fingerknochen",
    "wrongAnswer3": "der Oberarmknochen",
    "imageQuestion": "armskelettHandwurzel"
  },
  {
    "question": "Benenne den markierten Teil des menschlichen Armskeletts.",
    "correctAnswer": "die Fingerknochen",
    "wrongAnswer1": "die Speiche",
    "wrongAnswer2": "der Oberarmknochen",
    "wrongAnswer3": "die Handwurzelknochen",
    "imageQuestion": "armskelettFinger"
  },
  {
    "question": "Benenne den markierten Teil des menschlichen Armskeletts.",
    "correctAnswer": "die Mittelhandknochen",
    "wrongAnswer1": "die Handmittelknochen",
    "wrongAnswer2": "die Fingerknochen",
    "wrongAnswer3": "die Handwurzelknochen",
    "imageQuestion": "armskelettMittelhand"
  },
  {
    "question": "Einer dieser Fachbegriffe enthält einen Rechtschreibfehler oder einen falschen Artikel. Finde ihn.",
    "correctAnswer": "das Knochen",
    "wrongAnswer1": "der Zellkern",
    "wrongAnswer2": "das Skelett",
    "wrongAnswer3": "der Nährstoff",
    "imageQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Energie ist sehr wichtig für alle Lebewesen. Nenne die richtige Einheit für die Energiemenge.",
    "correctAnswer": "Kilojoule (kJ)",
    "wrongAnswer1": "Volt (V)",
    "wrongAnswer2": "Ampere (A)",
    "wrongAnswer3": "Kraft (K)",
    "imageQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Nenne die drei (Grund-)Nährstoffe.",
    "correctAnswer": "Kohlenhydrate, Fette, Eiweißstoffe",
    "wrongAnswer1": "Baustoffe, Vitamine, Fette",
    "wrongAnswer2": "Wasser, Zucker, Proteine",
    "wrongAnswer3": "Milch, Zucker, Mehl",
    "imageQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Verfolge den Weg der Luft, wenn ein Mensch ausatmet.",
    "correctAnswer": "Lungenbläschen,  Bronchienäste, Bronchien, Luftröhre, Nase/Mund",
    "wrongAnswer1": "Mund/Nase, Luftröhre, Bronchien, Bronchienäste, Lungenbläschen",
    "wrongAnswer2": "Bronchien, Lungenbläschen, Mund/Nase",
    "wrongAnswer3": "Bronchienäste, Mund/Nase, Luftröhre, Lungenbläschen",
    "imageQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Welche Art von Diagramm ist hier zu sehen?",
    "correctAnswer": "das Säulendiagramm",
    "wrongAnswer1": "das Liniendiagramm",
    "wrongAnswer2": "das Balkendiagramm",
    "wrongAnswer3": "das Kuchendiagramm",
    "imageQuestion": "saeulendiagramm"
  },
  {
    "question": "Kohlenstoffdioxid-Gas lässt sich mit dieser Probe nachweisen.",
    "correctAnswer": "die Kalkwasser-Probe",
    "wrongAnswer1": "die Glimmspan-Probe",
    "wrongAnswer2": "die Iod-Probe",
    "wrongAnswer3": "die Fettfleck-Probe",
    "imageQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Vervollständige den Satz: Weißes Licht ist …",
    "correctAnswer": "ein Gemisch aus vielen unterschiedlich farbigen Lichtsorten.",
    "wrongAnswer1": "das Gegenteil von schwarzem Licht.",
    "wrongAnswer2": "eine Mischung aus rotem und grünem Licht.",
    "wrongAnswer3": "Licht aus dem alle Farben gefiltert wurden.",
    "imageQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Luft ist ein Gemisch aus mehreren Gasen. Wähle das Gas aus, das am meisten enthalten ist.",
    "correctAnswer": "das Stickstoff-Gas",
    "wrongAnswer1": "das Sauerstoff-Gas",
    "wrongAnswer2": "das Helium-Gas",
    "wrongAnswer3": "das Kohlenstoffdioxid-Gas",
    "imageQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Lebensraum und Lebensgemeinschaft bilden zusammen…",
    "correctAnswer": "ein Ökosystem",
    "wrongAnswer1": "eine Umwelt",
    "wrongAnswer2": "eine Familie",
    "wrongAnswer3": "eine biologische Art",
    "imageQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Definiere den Begriff Bestäubung.",
    "correctAnswer": "Übertragung des Pollens auf die Narbe durch Tiere oder durch den Wind.",
    "wrongAnswer1": "Verschmelzen von Spermienzelle und Eizelle.",
    "wrongAnswer2": "Verbreitung der Samen einer Pflanze.",
    "wrongAnswer3": "Die Entstehung einer neuen Pflanze aus dem Samen.",
    "imageQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Nenne die Aufgabe eines Laubblattes im Pflanzenkörper.",
    "correctAnswer": "Herstellung von Traubenzucker durch Fotosynthese.",
    "wrongAnswer1": "Erkennungsmerkmal für Tiere.",
    "wrongAnswer2": "Transport von Mineralstoffen in Richtung Boden.",
    "wrongAnswer3": "Anlocken von Insekten und Vögeln.",
    "imageQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Dieser Teil der Blüte ist besonders auffällig bei Blüten, die durch Tiere bestäubt werden.",
    "correctAnswer": "die Kronblätter",
    "wrongAnswer1": "Der Stempel",
    "wrongAnswer2": "Der Fruchtknoten",
    "wrongAnswer3": "Das Laubblatt",
    "imageQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Wähle die korrekte Aussage.",
    "correctAnswer": "Die Spermien werden in den Hoden des Mannes hergestellt.",
    "wrongAnswer1": "Die Spermien werden in den Eierstöcken des Mannes hergestellt",
    "wrongAnswer2": "Die Eizellen werden in den Eierstöcken des Mannes hergestellt.",
    "wrongAnswer3": "Die Spermien werden in den Hoden der Frau hergestellt.",
    "imageQuestion": ""
  }
]